活人不及死人香

活人不及死人香 - 古德明

六四屠城四十周年將屆，《蘋果日報》因訪問當年民間飛虎隊員王麗玲，她今已移居英國，回憶說：「飛虎隊本來騎摩托車給天安門廣場民眾送補給，屠城夜卻變成送傷者到醫院。醫院裏屍體相疊成堆，時值炎夏，開始腐爛發臭，臭味滿醫院，還傳遍外面的胡同。」

三百多年前另一個炎夏，有女子在江陰城牆題詩說：「寄語行人休掩鼻，活人不及死人香。」那是一六四五年，江陰軍民以一座孤城，力抗滿清大軍，「是役也，守城八十一日」，城破之後，清軍屠城，「四民駢首就死，咸以先死為幸，無一順從者」，「城內死者九萬七千餘人，城外死者七萬五千餘人」，「屍骸枕藉，街巷池井皆滿，薰臭不可近」（《小腆紀傳》卷四十六、《江陰守城記》卷下）。那位題詩城牆的女子怎會想到，清軍屠城的故事，會由中共人民解放軍重演。

而「寄語行人休掩鼻，活人不及死人香」十四字，考諸六四事實，更覺一字不可易，請看六四屠城的幫兇，如李鵬等，現在都千方百計，把責任全推到屠城主謀鄧小平身上。而香港那些大人先生，如中共政協副主席梁振英、人大常務委員譚耀宗、人大代表鄭耀棠等，當年痛斥中共，今日則盡食其言，做了中共臣妾，其人雖未死，其臭卻已遍傳寰宇，那裏只是臭遍一胡同而已。而醫院外的胡同，臭氣早消；六四死者所作所為，則歷久彌香，梁振英之流怎可方比。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
乞求別人的器官？ (高慧然)

下一則
下一則
好「削」得 (尊子)